【武漢爆疫症】武漢回港發燒！中大內地女生仁安醫院求診被拒 衞生署：已送威院

內地武漢不明肺炎疫情未受控，港府向全港醫生發信，要求通報及轉介懷疑個案；昨日更提升對新型傳染病準備及應變級別至「嚴重」。但有消息指，沙田仁安醫院今日早上遇到一名聲稱日前到過武漢、有發燒等症狀的女子求醫，被分流站醫護人員指示到就近公立醫院求診及要求對方離開，該女子其後曾由沙田到旺角市區，並聲稱之後已返回大陸。衞生防護中心今晚回覆《蘋果》查詢時指，未有接獲有關通報，但已即時主動聯絡有關醫院跟進，並成功聯絡該病人。中心已安排她送往威爾斯親王醫院接受進一步治療。
相關新聞：【武漢爆疫症】流傳武漢遊客患病拒就診 澳門衛生局：患者退熱後已離澳

消息指，涉事的20歲女病人向仁安報住中大聯合書院伯利衡宿舍，據了解，該女宿生來自內地的中大學生。而據「有線新聞」報道，該名女生曾到深圳求診，之後返回中大的宿舍。
消息指，該名女子今早約9時至11時到仁安求醫。登記個人資料後，分流站醫護人員詢問該女子症狀，女子聲稱有發燒，自己日前到過武漢，沒有去過濕街市及海鮮市場。有人其後向她說，需到公立醫院求醫，並着她離開。
相關新聞：【武漢爆疫症】菲律賓加強入境旅客篩檢 台灣加強防疫規格

其後，有醫護人員致電該女子了解狀況，女子聲稱自己在旺角市區，及不想去公立醫院。她之後向該人員表示，聲稱之後已返回大陸，沒有求醫。
《蘋果》周日（5日）下午巳就事件向仁安查詢，但院方一直未有回覆。衞生防護中心接受本報查詢時則表示，未有接獲相關通報，在得悉有關個案後，中心已即時主動聯絡相關醫院跟進，並成功聯絡該病人。該病人為一名20歲女子，報稱曾發燒及患有上呼吸道感染徵狀，並於病發前14日內曾到訪武漢。中心已安排她送往威爾斯親王醫院接受進一步治療。中心未有回應會否懲處仁安。
中大反送中關注組晚上在facebook專頁引述中大校方消息指，聯合伯宿有一位學生發燒，疑似去過武漢，現已送院。中大校方提醒中大學生注意衞生，戴口罩及洗手。關注組其後稱，涉事女生為《蘋果》報道向仁安求醫遭拒絕的20歲女子。關注組更上載一張數名疑似衞生防護中心人員身穿保護衣，於晚上到聯合伯宿調查事件的相片。《蘋果》正向中大了解。
據悉，暫時該中大生未有肺炎迹象，但有發燒、目前情況穩定、清醒、活動自如，但須在隔離病房留醫，她報稱沒有到過武漢濕街市。中大醫學院內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，該名中大學生已入住威院，應已抽取樣本化驗，相信明日下午有結果，而冬天呼吸道感染個案多，之前本港的懷疑個案都與武漢肺炎無關，他認為此個案不需太擔心。中大安排宿舍大清洗是預防措施，相信在宿舍傳播的危機不大。
食物及衞生局局長陳肇始去年12月31日晚上表示，已致函私家醫生及私家醫院，要求加強留意及轉介懷疑個案，包括有發燒、肺炎或急性呼吸道疾病、發病前14天曾到過武漢濕街市或海鮮市場的人士。因應政府昨日提升應變級別至「嚴重」，所有過去14天到過武漢、並出現懷疑肺炎病徵的人士，都屬需要呈報及轉介個案。政府亦要求私家醫生等待衞生防護中心接病人到公立醫院期間，隔離病人，避免與他人接觸。
公共醫療醫生協會會長馬仲儀形容，私家醫院的做法十分不理想。她認為，私家醫院即使拒絕治療懷疑個案，但在保障公眾衞生安全前提下，應傳呼救護車到場接走人，「而唔係畀個懷疑（肺炎）病人周圍走，走出市區」，增加散播病毒機會。她又指，涉事醫院應盡快紀錄及追蹤同一時間於分流站逗留的求診者，以防萬一。
醫學界立法會議員陳沛然則認為，私家醫院是根據香港法例下註冊，食衞局及衞生署有監督權「但冇行使」，以往很多醫療失當事件，私院均毋須負責及被罰，認為政府應行使監督權，改善私院陋習。

咁撚仆街仁安醫院

點解可以拒絕

哇屌

唔係應該即時轉介咩

仲要出旺角
生化武器

聲稱自己在旺角
送大禮

仁安醫院係咪痴撚線，你唔醫都call人黎隔離佢先啦

話就話拒絕
但9成都係大陸人冇hkid又唔想比多d錢

推架救護車去都要啦

比我都發老樣 唔撚收我
淨係講旺角咪算好

仆街仁安

私營唔做流感風險太大

屌，仆佢個街重四圍散佈細。

基本上可以判斷
佢係唔想俾錢睇醫生，如果要俾錢寧願唔睇
呢啲真係畜生，如果佢真係有病到底會害咗幾多人？

麻煩將呢件事傳開去，等香港人認真睇清支那人嘅本質
再唔獨立，呢啲咁嘅戇鳩陸續有嚟

上狗車就岩

支央送大禮

而據「有線新聞」報道，該名女生曾到深圳求診，之後返回中大的宿舍。

呢啲咪送大禮啦

有邊間私家醫院唔仆街

周圍散播

究竟之前第一單屯門醫院嗰個基因排序有結果未......

仁安醫院咁樣處理，爆發都多得你唔少，應該主動用車送佢去公立，就咁叫佢走